【順應潮流】蘋果公司申請專利設計 屏幕可不同方向屈摺

近年摺機潮流回歸，蘋果也有可能跟隨潮流，蘋果公司近期向美國提交專利圖，申請「雙摺」屏幕設計，外界估計蘋果或者準備推出自己開發的摺機。
網媒《Apple Patently》指，蘋果在美國提交的專利圖中，可見摺機的屏幕可以「向後摺」成一個「S」型，或是向內摺變成一個「G」型（右圖），但到底蘋果會否推出摺機，則仍屬未知之數。有關技術如果成真，意味手機也可以在展開時當成平板電腦使用。
專利圖指手機會有一個旋轉鉸鏈，讓屏幕折疊在一起，同時可以由180度變為90度，新設計估計不只用於iPhone，有可能用於iPad、MacBook、甚至Apple Watch。由於專利圖提供的新機資料不多，網媒《foldable.news》請來荷蘭產品設計師吉爾辛（Roy Gilsing）畫出蘋果iPhone摺機概念圖（左圖）。
近年其他大廠如華為及三星相繼推出摺機裝置，其中三星的Galaxy Fold被視為市場先導者，但今年推出後反應太差，外媒試用一兩日後紛紛發現新機的屏幕出現問題，多人稱自己的新機用了一兩天就壞掉。華為的Mate X在今年展出時被認為比三星的摺機更好用，但由於Google加入封殺華為，手機銷情慘淡。另一間公開了摺機設計的公司是Oppo，年初公開了摺機的測試機，與華為Mate X一樣採用外翻式設計，僅有一個屏幕，但未有打算量產。

由其他公司設計的概念圖（左）；蘋果提交的專利圖（右）(互聯網)

荷蘭產品設計師吉爾辛畫出蘋果iPhone摺機概念圖。

艾fan又贏

apple有幾多樣野申請完專利又唔用

做到先講 airpower都搞唔掂

個荷蘭設計師好L懶

你哩句說話真係白痴
唔係話幫apple
但你句野將apple 轉做其他手機牌子一樣成立

咁樣三摺一定好撚厚

會唔會更易爆芒

專利曱甴又出動